{
  "themeQuantity": 21,
  "themeList": [
    {
      "theme": "Gato",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de vértebras que um gato possui nas costas:",
          "answer": 53
        },
        {
          "question": "Velocidade que um gato pode alcançar em curtas distâncias (km/h):",
          "answer": 49
        },
        {
          "question": "Número de músculos estimado que controlam o ouvido externo de um gato:",
          "answer": 32
        },
        {
          "question": "Número estimado de pelos por cm² que um gato adulto possui (em milhares):",
          "answer": 130
        },
        {
          "question": "Número máximo de batidas por minuto que o coração de um gato saudável:",
          "answer": 140
        },
        {
          "question": "Peso máximo de um gato da raça Maine Coon - raça com maiores gatos em quesito de altura (kg):",
          "answer": 12
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Cachorro",
      "questions": [
        {
          "question": "Peso da cadela mais pesada registrada, uma São Bernado chamada Benedictine (kg):",
          "answer": 166
        },
        {
          "question": "Número de filhotes que uma cadela pode ter em 6 anos se não for castrada:",
          "answer": 66
        },
        {
          "question": "Número estimado de expressões faciais de um cachorro:",
          "answer": 100
        },
        {
          "question": "Número de filhotes da maior ninhada de cachorros (ocorreu em 1994 por uma American Foxhound):",
          "answer": 24
        },
        {
          "question": "Número estimado em que cachorros são mencionados na Bíblia:",
          "answer": 14
        },
        {
          "question": "Idade do cachorro mais velho, Bobi que faleceu em 2023:",
          "answer": 31
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Brasil",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de municípios presente no Brasil:",
          "answer": 5570
        },
        {
          "question": "Número de aeroportos públicos no Brasil em 2023:",
          "answer": 700
        },
        {
          "question": "Extensão territorial aproximada da BR-101, maior estrada do Brasil (km):",
          "answer": 4800
        },
        {
          "question": "Número de clubes de futebol profissional existentes no Brasil em 2024:",
          "answer": 600
        },
        {
          "question": "Pontos de IBOPE em São Paulo registrados no final da Copa do Mundo de 2022 (maior do Brasil):",
          "answer": 90
        },
        {
          "question": "Número de capítulos da telenovela 'Redenção', a mais longa da televisão brasileira:",
          "answer": 596
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Cerveja",
      "questions": [
        {
          "question": "Litros de cerveja por habitante na República Checa consumidos em 2016:",
          "answer": 143
        },
        {
          "question": "Consumo global de cerveja estimado em 2021 (bilhões de litros):",
          "answer": 190
        },
        {
          "question": "Número de cervejas artesanais em circulação nos Estados Unidos em 2020:",
          "answer": 8000
        },
        {
          "question": "Quantidade de sabores que diferentes variedades de lupo estimado podem resultar:",
          "answer": 300
        },
        {
          "question": "Número estimado de cervejarias registradas na Alemanha em 2024:",
          "answer": 1500
        },
        {
          "question": "Número de garrafas fabricadas da Antarctic Nail Ale, cerveja mais cara do mundo:",
          "answer": 30
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Corpo humano",
      "questions": [
        {
          "question": "Litros de sangue estimados que um coração bombeia a cada 24 horas:",
          "answer": 7570
        },
        {
          "question": "Número estimado de leucócitos produzidos por segundos para combater infecções:",
          "answer": 2000
        },
        {
          "question": "Vezes estimada que os olhos piscam por dia:",
          "answer": 28800
        },
        {
          "question": "Número máximo estimado de células de pele que o corpo perde por minuto:",
          "answer": 40000
        },
        {
          "question": "Número estimado de conexões que um único neurônio pode realizar com outros neurônios:",
          "answer": 10000
        },
        {
          "question": "Tipos diferentes de bactérias presentes no umbigo de uma pessoa:",
          "answer": 1400
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Ar",
      "questions": [
        {
          "question": "Quantidade estimada de litros de oxigênio que um ser humano consome por dia:",
          "answer": 550
        },
        {
          "question": "Velocidade do som no ar a uma temperatura ambiente de 20ºC (m/s):",
          "answer": 343
        },
        {
          "question": "Altitude que geralmente as aeronaves voam:",
          "answer": 10000
        },
        {
          "question": "Recorde mundial de velocidade do vento registrado, em 1996, por um furacão no Oceano Atlântico(km/h):",
          "answer": 508
        },
        {
          "question": "Concentração de CO2 na atmosfera em partes por milhão (ppm):",
          "answer": 400
        },
        {
          "question": "Quantidade de oxigênio por ano que uma árvore adulta produz (kg):",
          "answer": 100
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Papel",
      "questions": [
        {
          "question": "Quantidade de papel produzido globalmente em 2021 (milhões de toneladas):",
          "answer": 420
        },
        {
          "question": "Número estimado de árvores necessárias para produzir 1 tonelada de papel de alta qualidade:",
          "answer": 17
        },
        {
          "question": "Estimativa de valor agregado em 2021 para o mercado de embalagens de papel (bilhões):",
          "answer": 190
        },
        {
          "question": "Peso de 100.000 folhas de papel A4 (kg):",
          "answer": 450
        },
        {
          "question": "Quantidade estimada de tonelada de papelão ondulado produzido em 2020 (milhão):",
          "answer": 210
        },
        {
          "question": "Número médio de rolos de papel higiênico utilizado por uma pessoa em 1 ano:",
          "answer": 60
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Inseto",
      "questions": [
        {
          "question": "Velocidade máxima que uma libélula pode alcançar (km/h):",
          "answer": 60
        },
        {
          "question": "Número estimado de espécies do gênero Formica (formigas):",
          "answer": 1000
        },
        {
          "question": "Número de vezes que uma pulga pode saltar em relação à sua altura:",
          "answer": 200
        },
        {
          "question": "Quantidade de neurônios que uma abelha possui:",
          "answer": 900000
        },
        {
          "question": "Distância percorrida pela mariposa-monarca em sua migração do Canadá ao México (km):",
          "answer": 4800
        },
        {
          "question": "Número de ovos que uma mosca-doméstica pode depositar durante sua vida adulta (em torno de 3 semanas):",
          "answer": 500
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Oceano",
      "questions": [
        {
          "question": "Profundidade da Fossa das Marianas, o ponto mais profundo do oceano (m):",
          "answer": 10984
        },
        {
          "question": "Distância que a Dorsal Meso atlântica se estende ao longo do fundo do Oceano Atlântico (km):",
          "answer": 65000
        },
        {
          "question": "Quantidade em metros cúbicos de água que a corrente do Golfo transporta por segundo (milhões):",
          "answer": 30
        },
        {
          "question": "Altura estimada da maior onda registrada durente um terremoto na Baía de Lituya(m):",
          "answer": 91
        },
        {
          "question": "Diferença de altura entre a maré baixa e a maré alta na Baía de Fundy, no Canadá (m):",
          "answer": 18
        },
        {
          "question": "Número estimado de espécies de corais conhecidas:",
          "answer": 2500
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Livro",
      "questions": [
        {
          "question": "Tempo médio de leitura nos Estados Unidos em 2020 (minutos por dia):",
          "answer": 12
        },
        {
          "question": "Valor avaliado estimado em 2021 do mercado editorial global (bilhões de dólares):",
          "answer": 122
        },
        {
          "question": "Número estimado de livros físicos vendidos em 2022 (milhões):",
          "answer": 675
        },
        {
          "question": "Quantidade estimada de palavras presente nos livros da trilogia 'O Senhor dos Aneis' (milhares):",
          "answer": 480
        },
        {
          "question": "Número de livros presente na primeira tiragem de 'Harry Potter e a pedra filosofal':",
          "answer": 500
        },
        {
          "question": "Quantidade de livros pertencentes a série de ficção científica de 'Discworld' de Terry Pratchett, até 2024:",
          "answer": 41
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Pato",
      "questions": [
        {
          "question": "Quantidade estimada de espécies de patos conhecidas no mundo:",
          "answer": 120
        },
        {
          "question": "Número máximo de ovos que pode conter numa posta de ovos de patos domésticos:",
          "answer": 40
        },
        {
          "question": "Distância percorrida por um pato-real durante a migração sazonal (km):",
          "answer": 2000
        },
        {
          "question": "Angulação da visão de um pato (graus):",
          "answer": 360
        },
        {
          "question": "Número médio de indivíduos de patos que podem se reunir durante a migração:",
          "answer": 1000
        },
        {
          "question": "Comprimento máximo que um pato-de-cabeça-vermelha pode possuir (cm):",
          "answer": 50
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Futebol",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de gols marcados em Copas do Mundo FIFA até 2022:",
          "answer": 2500
        },
        {
          "question": "Número de gols marcados pelo Lionel Messi durtante a temporada de clubes em 2012:",
          "answer": 91
        },
        {
          "question": "Tempo para ser realizado o gol mais rápido da história das Copasm, marcado por Hakan Şükür em 2002 (s):",
          "answer": 11
        },
        {
          "question": "Duração da partida de futebol profissional mais longa (min):",
          "answer": 203
        },
        {
          "question": "Média de cartões amarelos por partida em Copa do Mundo:",
          "answer": 5
        },
        {
          "question": "Maior quantidade de cartões vermelhos que um jogador (Gerardo Bedoya) recebeu durante sua carreira:",
          "answer": 46
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Vulcão",
      "questions": [
        {
          "question": "Média de erupções vulcânicas que ocorrem ao ano, de qualquer intensidade:",
          "answer": 500
        },
        {
          "question": "Número de vulcões que têm ou já tiveram erupções registradas nos últimos 10.000 anos:",
          "answer": 1500
        },
        {
          "question": "Porcentagem de vulcões ativos do mundo localizados no 'Cinturão de Fogo do Pacífico':",
          "answer": 75
        },
        {
          "question": "Diâmetro do maior vulcão conhecido do sistema solar, Monte Olimpo em Marte (km):",
          "answer": 600
        },
        {
          "question": "Quantidade de material (lava, cinzas e gases) liberada pela erupção do Monte Tambora, em 1815 (km³):",
          "answer": 150
        },
        {
          "question": "Número de vítimas devido às erupções mais mortais, as do Monte Tamboram em 1815:",
          "answer": 71000
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Sabonete",
      "questions": [
        {
          "question": "Estimativa de avaliação do mercado de sabão e produtos de cuidados pessoais em 2020 (bilhões de dólares):",
          "answer": 20
        },
        {
          "question": "Número estimado de sabonetes produzidos anualmente em 2020 (milhões de toneladas):",
          "answer": 12
        },
        {
          "question": "Porcentagem que sabonetes líquidos representam no mercado global de sabonete de 2020:",
          "answer": 20
        },
        {
          "question": "Porcentagem de sabonetes comerciais produzidos com óleo de palma no ano de 2020:",
          "answer": 40
        },
        {
          "question": "Número estimado da média de sabonete em barra que um japonês utilizou por ano, em 2022:",
          "answer": 13
        },
        {
          "question": "Valor do sabonete da marca Khan Al Saboun, que contém pó de diamante e ouro (dólares):",
          "answer": 2800
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Video game",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de pastilhas no labirinto do jogo 'Pac Man':",
          "answer": 240
        },
        {
          "question": "Número estimado de unidades vendidas de Playstation 2 (milhões):",
          "answer": 160
        },
        {
          "question": "Número de moedas no primeiro nível do primeiro 'Super Mario Bros.':",
          "answer": 44
        },
        {
          "question": "Altura do campo de jogo de 'Tetris' (em número de linhas):",
          "answer": 20
        },
        {
          "question": "Número de músicas no primeiro 'Guitar Hero':",
          "answer": 47
        },
        {
          "question": "Número de prêmios que o jogo 'The Last of Us' recebeu até 2015:",
          "answer": 139
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Chocolate",
      "questions": [
        {
          "question": "Altura do maior coelho de chocolate produzido no mundo até 2024(cm):",
          "answer": 452
        },
        {
          "question": "Consumo médio de chocolate consumido anualmente por uma pessoa na Suiça em 2019 (kg):",
          "answer": 11
        },
        {
          "question": "Peso da maior barra de chocolate já produzida até 2023 (kg):",
          "answer": 5792
        },
        {
          "question": "Número de cores diferentes em um pacote padrão de 'M&M':",
          "answer": 6
        },
        {
          "question": "Temperatura máxima de fusão do chocolate (ºC):",
          "answer": 32
        },
        {
          "question": "Número da produção de cacau do Brasil no ano de 2021 (mil toneladas):",
          "answer": 265
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Nome",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de letras no primeiro nome mais longo do mundo:",
          "answer": 1023
        },
        {
          "question": "Porcentagem de pessoas que já utilizaram o nome do animal como senha até 2019:",
          "answer": 15
        },
        {
          "question": "Porcentagem de Marias na população do Brasil até 2023 (incluindo nomes compostos):",
          "answer": 12
        },
        {
          "question": "Número de registros do nome 'Pelé' nas décadas de 1960, 1970 e 1980:",
          "answer": 82
        },
        {
          "question": "Número de brasileiros que receberam o nome de 'Magaiver' em 1990:",
          "answer": 310
        },
        {
          "question": "Número de nomes diferentes no Brasil registrado no IBGE em 2010 (milhares):",
          "answer": 130
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "País",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de países que são ou já foram comunistas:",
          "answer": 45
        },
        {
          "question": "Número de países visitados pela Rainha Elizabeth II:",
          "answer": 106
        },
        {
          "question": "Número de países que desapareceriam se o nível do mar subisse 100 m em 2024:",
          "answer": 8
        },
        {
          "question": "Número de países sem acesso ao mar:",
          "answer": 44
        },
        {
          "question": "Comprimento da fronteira da China (milhares de km):",
          "answer": 22
        },
        {
          "question": "Área do Suriname (milhares de km²):",
          "answer": 163
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Quadrinho",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de países pelos quais Tintim já passou:",
          "answer": 54
        },
        {
          "question": "Peso do Obelix (kg):",
          "answer": 140
        },
        {
          "question": "Número de listras no rabo do Garfield:",
          "answer": 5
        },
        {
          "question": "Número de anos de publicação do material original de Peanuts (Turma do Charlie Brown):",
          "answer": 50
        },
        {
          "question": "Preço recorde de venda de uma tirinha original de 'Calvin & Haroldo' (milhares de dólares):",
          "answer": 203
        },
        {
          "question": "Número de páginas de uma revista padrão da Marvel:",
          "answer": 32
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Pássaro",
      "questions": [
        {
          "question": "Número máximo de vezes que um beija-flor bate as asas em um segundo:",
          "answer": 80
        },
        {
          "question": "Velocidade média de voo de um pato selvagem (km/h):",
          "answer": 80
        },
        {
          "question": "Envergadura máxima de um albatroz (cm):",
          "answer": 370
        },
        {
          "question": "Número de galinhas no mundo presente em 2023 (bilhões):",
          "answer": 34
        },
        {
          "question": "Número de graus que uma coruja consegue girar a cabeça:",
          "answer": 270
        },
        {
          "question": "Número de vezes que o peso de um ovo de avestruz é maior que um ovo de galinha:",
          "answer": 25
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Super-herói",
      "questions": [
        {
          "question": "Número de cópias vendidas de X-men volume 2 Número 1 em 1991 (milhões):",
          "answer": 8
        },
        {
          "question": "Comprimento das garras do Wolverine (cm):",
          "answer": 30
        },
        {
          "question": "Número total de integrantes da Liga da Justiça até 1980:",
          "answer": 19
        },
        {
          "question": "Idade do Capitão América em sua cena final em 'Vingadores: Ultimato':",
          "answer": 179
        },
        {
          "question": "Número de episódio das 3 temporadas de 'Liga da Justiça Sem Limites':",
          "answer": 39
        },
        {
          "question": "Número de integrantes da equipe de titãs até o final da série animada 'Jovens Titãs':",
          "answer": 32
        }
      ]
    }
  ]
}